\begin{sloppypar} % помогает в кириллическом документе выровнять текст по краям
\newpage % Так добавляется  новая страница



\section{ОПИСАТЕЛЬНАЯ ЧАСТЬ} %Объявили начало раздела

Дерматоскопы, использующие искусственный интеллект для поиска меланомы, представляют собой передовое оборудование для диагностики кожных заболеваний. Используя специальные алгоритмы и искусственный интеллект, они способны обнаруживать изменения в ростках и изменения в пигментации, которые могут быть признаками развития меланомы. Это позволяет врачам более точно и быстро определять вероятность злокачественного образования и принимать соответствующие меры. В результате, ранняя диагностика меланомы может спасти жизни пациентов и повысить эффективность лечения этого опасного заболевания.

\section{Обзор аналогов} %Объявили начало раздела


Некоторые из производителей дерматоскопов, использующих искусственный интеллект для поиска меланомы, включают:
- FotoFinder Systems, Inc.
- 3Gen
- Illuco Corporation
Каждая из этих компаний создает передовые дерматоскопы с различными функциями и алгоритмами искусственного интеллекта для более точной диагностики меланомы и других кожных заболеваний.

Рассмотрим эти примеры подробнее.
\subsection{ FotoFinder Moleanalyzer Pro AI}
Moleanalyzer Pro AI \cite{vexia} - это передовая дерматоскопическая система, разработанная компанией FotoFinder Systems, Inc. Она представляет собой инновационное медицинское оборудование, которое использует искусственный интеллект для диагностики кожных заболеваний, включая меланому.

Moleanalyzer Pro AI обладает специальными алгоритмами, которые способны анализировать изображения родинок и образований на коже с высокой точностью. Благодаря использованию искусственного интеллекта, система способна обнаруживать даже самые маленькие изменения в образованиях, что делает диагностику меланомы более эффективной и точной.

Moleanalyzer Pro AI также обладает возможностью сравнения изображений течения времени, что позволяет врачам отслеживать изменения в образованиях на коже и более точно оценивать их риск развития меланомы.

Эта передовая система является важным инструментом для врачей дерматологов в диагностике и мониторинге кожных заболеваний, что в конечном итоге позволяет более раннее выявление меланомы и улучшение результатов лечения.

Важно отметить, что  система отличается высокая стоимостью(~10млн руб), низкой мобильностью(представляет собой целый компьютерный комплекс).


\subsection{3Gen DermLite HUD}

3Gen DermLite HUD\cite{drmlt} (Heads-Up Display) - это инновационное дерматоскопическое устройство, предназначенное для диагностики кожных заболеваний. Основным преимуществом данного устройства является возможность отображения изображений прямо на голове  с помощью специального гарнитура. Это позволяет врачам более удобно и точно исследовать кожу пациента, обращая внимание на изменения в ростках и образованиях.

DermLite HUD оснащен различными режимами освещения и увеличения, что позволяет профессионалам в области дерматологии получить детальные изображения кожи пациента. Устройство также может быть использовано для захвата изображений и последующего хранения и анализа, что облегчает мониторинг изменений в заболеваниях кожи.

3Gen DermLite HUD предоставляет врачам инструмент для более точной диагностики и мониторинга кожных заболеваний, что в итоге способствует раннему выявлению и эффективному лечению различных патологий.

Данное устройство отличается тем, что является достаточно мобильным и недорогим.



\subsection{Illuco IDS-1000 }
 
Дерматоскоп Illuco IDS-1000  \cite{IDS}  был разработан специалистами ILLUCO optical, у него превосходные оптические и световые характеристики:
10-кратное увеличение
Контактная и бесконтактная дермоскопия с поляризованным светом
Контактная и бесконтактная дермоскопия с неполяризованным светом
Совместимость со смартфонами и камерами (только IDS-1000 Plus)



Достаточно маленький для кармана или ручной сумки
Идеально подходит для непрофессионалов, которые хотят лично наблюдать за изменениями своей кожи
Разумная цена
Для проведения дерматоскопии требуется высококачественная увеличительная линза, а также высококачественные источники света, которые помогут вам исследовать структуры и узоры кожи.

Большинство описанных моделей еще не используют искусственный интеллект для выдачи диагноза, кроме Moleanalyzer Pro AI, который достаточно дорог и не является портативным. 

Целью создания нашего устройства является создание дерматоскопа, имеющего компактный размер, и способного провести первичный анализ изображений кожи прямо на устройстве. Так же оно должно  сохранять снимки на внешний накопитель(SD-карта или FLASH-накопитель), и передавать их на ПК/смартфон.

\section{Структурная схема устройства} %Объявили начало раздела


\end{sloppypar}
